---
label: Магазин в мессенджерах
order: -50
---

## Авторизовать в магазине { #shop-auth }

С помощью этого действия вы можете отправить ссылку, перейдя по которой, клиент станет авторизованным в магазине и сможет совершать покупки.

Данное действие обычно располагается в туннеле, который запускается по обращению и сразу отправляет ссылку. Также можно добавить его в минилендинге для авторизации.

![](../../static/images/shop-auth.png)

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Отправить ссылку себе|-|-|&mdash;|Если отметить этот флаг, то ссылка придет системным сообщением<br>и вы сможете сформировать заказ сами вместо клиента.
Описание ссылки|-|-|&mdash;|Текст перед ссылкой.
Текст кнопки|-|-|&mdash;|Текст самой ссылки (или кнопки).

## Статус заказа { #change-order-status }

С помощью этого действия можно изменить статус заказа.

![](../../static/images/change-order-status.png)

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Статус заказа|-|-|&mdash;|Выберите нужный статус заказа.

## Загрузить заказ { #load-order }

Загрузить заказ в текущий контекст.

Данное действие можно применять вместе с триггерами, если они запускаются из внешней системы. Вы передаете идентификатор заказа, загружаете его в контекст, и дальше уже можете менять статус, ставить оценку и использовать переменные заказа.

![](../../static/images/load-order.png)

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Идентификатор заказа|-|-|&mdash;|Переменная или значение.

## Поставить оценку заказу { #evaluate-order }

Установить оценку текущему заказу.

Заказ должен находиться в текущем контексте, то есть быть запущенным по какому-нибудь событию из магазина. Можно также воспользоваться действием _Загрузить заказ_.

![](../../static/images/evaluate-order.png)

Параметр| Raw |Тип|Ограничения|Описание { class="compact" }
--------|--|---|-----------|--------
Оценка|-|-|&mdash;|Оценка от 1 до 5.
